美國《香港民主及人權法》假想辯論

假想辯論

正方主要論點：
1）中共企圖消滅一國兩制，大灣區係例子.
2）逃犯修訂條例得不到民心，人民表達了對中共的恐懼
3）逃犯條例也許原意係好，想拉犯人，加強法治，打擊跨境犯罪。但看到香港人民咁反感，反感到寧願釋放殺人犯陳同佳，都不願送中條例通過。證明中共係幾咁唔得民心，中共的法治很有問題。香港與中國連繫密切，又係信息自由港，相信香港人對中共認識絕對不淺。
4）中共多次否決香港雙普選，或給香港假普選方案。
5）中共正在崛起，如果現在唔制裁中共高官，恐怕以後無國家可以制裁他。
6）示威者暴力，但香港警察更暴力
7）始作俑者係香港政府不肯聽五大訴求，五大訴求中四大訴求都係香港政府控制範圍，以雙普選則在中共上。
8）既然香港無能力答應雙普選，但中共可以，就更應借制裁香港來制裁和打擊中共。
9）再者，中共經常借香港來偷

反方論點：
1）會影響香港經濟和國際金融中心發展和地位
2）恐怕失去香港的中西交流港地位。對國際的中西交流極不利。
3）一國兩制仍然存在。起碼香港未有國家防火牆，可自由上Google, 自由信法輪功，自由信宗教，自由返教會和祈禱。
4）如果答應示威者，因示威者涉暴力。咁做，係鼓吹暴力革命，而非和平理性表達訴求。
5）可能令示威者無止境提出訴求，或騎劫民意（反駁：所以咪要普選。無普選才會被示威者騎劫民意）
6）中國會報復（反駁：所以要做就現在好做。再唔做，中共做了世界霸主，美國和民主世界就無運行。）

反方
7）會刺激中美貿易戰，對雙方無好處。（同意會刺激中美貿易戰。但不一定對雙方無好處。西方有責任阻止獨裁或專制政體擴散。中美貿易戰，如果迫使中國走民主之路，美國又減少一個威脅，對雙方皆有利。）

核彈理據：
正方：再唔制裁中國，以後無得再制裁中國。藉香港制裁中國，香港主流民意也同意。也可能減少進一步流血

反方：鼓勵暴力，鼓吹暴力革命，反對和平理性表達訴求，阻礙中美交流，妨礙中港及中美交流。實不可取

請支持行動post

【行動】商戶蝕大本對政府怨氣重！大家係時候出手connect沉默的中小企！

隨著政府不斷挑釁香港人，火上加油，導致抗爭越演越烈。 反送中持續了一百多日，警察胡亂鎮壓，亂放催淚彈，對地區造成嘅滋擾，無人幫襯對佢地來講造成極大損失。
依家開始有唔少藍絲或扮中立嘅商人對政府及警察產生怨言。
請大家利用呢個機會，廣泛向商戶宣傳，爭取商戶棄暗投明，企起香港人一方，或至少唔再支持政府、警察，以及港共保皇黨。
請推我個post以了解當中嘅行動策略。